\pagestyle{empty}

\renewcommand{\abstractname}{Zusammenfassung}
\begin{abstract}
	Die vorliegende Studienarbeit stellt eine Methode vor, wie für die Aufgabentypen der Transformation und Minimierung im Zusammenhang mit Endlichen Automaten didaktisch wertvolle Aufgaben generiert werden können. Dazu werden verschiedene didaktische Richtlinien herausgearbeitet, welche eine geeignete Übungsaufgabe in diesem Bereich erfüllen soll. Diese werden dazu verwendet, diverse in der Literatur aufgeführte Verfahren zu untersuchen, zu bewerten und gegebenenfalls anzupassen. Zusätzlich wird für jedes Verfahren ein Algorithmus für die automatisierte Überprüfung der Anwenderlösungen vorgestellt. Des Weiteren wird ein Algorithmus für die zufällige Generierung Endlicher Automaten entwickelt. Mit diesem können Automaten auf den gewünschten Aufgabentyp und Aufwandsgrad zugeschnitten erzeugt werden. Die für die Generierung benötigten Daten werden empirisch ermittelt. Zuletzt wird mithilfe eines angepassten Verfahrens für die Prüfung von Graphen auf Isomorphie sichergestellt, dass durch den Generierungsalgorithmus ausreichend viele unterschiedliche Automaten erzeugt werden können.
	\vspace{0.55cm}
	\hline
	\vspace{0.55cm}
	This study presents a method for generating didactically valuable exercises for the task types transformation and minimization in the context of finite automata. For this purpose, different didactic guidelines are worked out, which a suitable exercise task in this area should fulfill. These guidelines are used to investigate, evaluate and, if necessary, adapt various transformation and minimization methods common in literature. For this purpose, a procedure for the automated verification of user solutions is presented for each method. In addition, an algorithm for the random generation of finite automata is developed. This can be used to generate automata tailored to the desired task type and effort. The data required for the generation are determined empirically. Finally, an adapted method for checking graphs for isomorphism ensures that the generation algorithm can generate a sufficiently large number of different automata.
\end{abstract}

